Ze was genadig tevreden geweest beide verhandelingen goed te keuren waar hij al de eer van had gehad prediken voor haar.
Ze had hem ook twee keer gevraagd om te dineren bij Rosings, en had hem alleen de zaterdag ervoor gestuurd om haar pool van te maken quadrille in de avond.
Lady Catherine werd door velen als trots gerekend mensen die hij kende, maar hij had nooit iets anders dan eenzaamheid in haar gezien.
Ze had altijd met hem gesproken zoals ze met een andere heer zou doen; ze maakte niet het minste bezwaar tegen zijn toetreding tot de samenleving van de buurt of naar zijn vertrek uit de parochie af en toe voor een week of twee, om zijn relaties te bezoeken.
Ze had zelfs verwaardigd hem te adviseren trouwen zo snel als hij kon, op voorwaarde dat hij met discretie koos; en had eens bracht hij hem op bezoek in zijn eenvoudige pastorie, waar zij perfect was keurde alle veranderingen goed die hij had gemaakt, en had zelfs instemming verleend om zelf wat te suggereren - een paar planken in de kast de trap op. "
"Dat is allemaal heel behoorlijk en civiel, dat weet ik zeker", zei mevrouw Bennet, "en Ik durf te zeggen dat ze een heel aangename vrouw is.
Het is jammer dat geweldige dames in het algemeen zijn ze niet meer zoals zij.
Woont ze bij u in de buurt, mijnheer? '
"De tuin waarin mijn nederige verblijfplaats staat, wordt alleen gescheiden door een rijstrook van Rosings Park, de residentie van haar vrouw. "
"Ik denk dat u zei dat zij een weduwe was, mijnheer?
